竟然有二世祖應徵者 敢串大公司高層hr

最近呢
我公司就想請個IT Manager

我睇曬咁多份CV後
揀左幾個人黎interview

到左今日
我發現D candidate入面有個傻佬
佢住擎天半島
喺讀澳洲 Melbourne U
真係以為佢好掂啦

點知
我第一眼見到佢
發現條友戴粗框眼鏡
顴骨又突起
塊臉勁鬼多油
頭髮亂成一團
成個無女溝既毒男咁樣

望佢咁既衰樣
我已經唔想請佢
於是我喺interview插下佢幾句囉

我:
佢:

我﹕X先生，我見你每二年轉一次工，點解你咁Jumpy既?

佢: 因為我認為起唔同既公司返工，可以吸收到咁多樣化既知識，有助提升自己既工作能力

我: 但係你轉過咁多次工，你都未升過職既，係唔係你工作能力有問題呀

佢: 咁升職係要有位先得，唔係話你做得野就升你架

我: 哦，因為升唔到職，所以你就成日轉工，嘻嘻......

佢: ......(啞左)

我: 係啦，點解你去澳洲讀書既

佢﹕因為我想提升自己既英文，另一方面澳洲果邊既IT科技比香港先進，我可以起果度學到咁多野。

我: 不過我見到你既A Level成績......我諗你係起香港讀唔到大學，先去澳洲呱

佢: 咁A Level 成績唔一定可以反映佢適唔適合呢個Post既......而且我都拎到2nd honor upper畢業，相信呢點可以prove到我既能力啦。

我: 你大學咩honor畢業無用架喎，唔通你請槍考試代表你好讀得書咩

佢: ......(成塊面黑晒)

我: X先生，呢個Post係要請D好professional既人黎架喎，但係我見你既能力好似唔係幾合適喎

呢個時候佢居然嬲爆爆咁執野，然後話﹕「你唔想請咪算囉，無謂浪費大家時間。我等陣又有另一個interview，我走先啦。」

我﹕咁樣就走人?你都幾無禮貌架喎。我同你講咁多野，你身為應徵者，應該要講「多謝你今日嘅指導令我獲益良多，之後我會反省自己有咩不足之處。」你咁樣就走人，真係比人感覺你好小家囉

估唔到呢個時候，個毒男突然發惡然後話我﹕「點呀HR阿姨，你以為自己好pro呀?你副身家幾多錢呀!?」

比佢咁樣嚇一嚇，搞到我個心離一離之後我諗一諗，會唔會係個二世祖咩料都無，唯有靠自己父母有錢黎大我呢

我: 得啦，知道你好有錢啦，你呢D靠父幹既二世祖

佢: 你咁講，即係你話靠自己賺錢好威啦。你上左車未呀，你層樓幾錢呀

我: 咁緊張做咩姐，我有無樓關你鬼事咩

佢: 梗係關我鬼事啦，事關你無樓丫嘛，你知唔知呀，起香港，人既身份係跟據你有幾多身家區分架，我話比你聽丫，起我手上最cheap既一個單位，我睇死你打死一世工都買唔起呀

條毒男居然敢串我
唔緊要
我已經將佢串我既事Report比我上司知
我公司好快就會通知其他機構
到時政府丫
各大銀行
上市公司都會將佢blacklist
唔知條毒男發現自己send極CV都無回覆既時候
會有咩反應呢

我個post完全唔係for笑
公司目的係利潤最大化
目的係警惕所有應徵者
幫大部分幼稚連登仔建立正確工作價值觀
要笑既可以正評後出翻去

HR萬歲！

冇人請咪靠收租囉
on撚9
咁你有冇樓呀？

呢舊野有咩用 呀尊貴大公司高層HR

係你歧視人樣衰先，人地歧視返你窮撚你就惡過狗

有一層
同屋企人自住
220呎
供埋最後21年

多謝

方便閱讀

先撩者賤

歧乜野視
我有話過佢樣衰

點解可以咁on9嘅答案都答得出

望佢咁既衰樣
我已經唔想請佢

你同林鄭朝咩分別 講完又想唔認

點撚柒方便閱讀 你要唔要去測下IQ

你有閱讀障礙
成篇文章咁清晰
有乜問題

你地唔好咁真心啦定係我真心左

抵你俾人串啦，一樣咁垃圾！

HR 咁得閒既?

人地問係整嗰舊嘢出嚟有乜用，你話for方便閱讀，我想問點樣方便咗?

你中文閱解拎U? 我問題問咩你有冇睇清楚

你眼殘定腦殘
心諗同對話分開2part

yes 十卜樓主
有表情提示
更加代入到當時問答情況

3/10

精神分裂到做hr

1/10
1分係比努力打字嘅

二世組最尾一句好過你串人一萬句都唔中POINT

條撚樣三毛假膠嚟㗎
大家請Block柒佢等佢自己玩單機

垃圾過期中女 HR
點解請ger級都搵啲低質HR
一樣建設性嘅問題都無
仲睇A level 成積 幾多歲

lunch

表情提示
更加代入到當時問答情況

真係真事

回帶西

你頭先唔撚係咁講架wor
大公司高層hr既你話係 "方便閱讀" 架wor
你邊間大公司呀

新會然

樣貌 身材 學歷 財產 身高
佢淨係贏我一樣

垃圾膠post

小妹23年hr工作經驗

小心係某高層啲世侄

原來弱智做到hr

不了
怕自爆

樓主唔好再撚新會然睇到我好尷尬

老屎忽? 最撚柒憎就係你D老屎忽
香港俾你班仆街搞灣曬

我覺佢屌得你少，比著係我，我關門屌足你半個鐘先走。

晴報打手

弱智先做HR

23年 都咁廢 仲話串人

我公司之前有個女仔外國畢業幾年

轉過幾次工

公司特登叫人間間房比佢

但佢只係辦公室助理

九唔搭八
成個藍屍廢老咁
唔講道理

傾番621先好冇

1/10
1分比毒男

如果有樣有身材唔洗做23年
要買個220呎嘅屋 去做姑婆屋
學歷高 洗撚做HR 仲要自己再有上司

佢邊位呀
有錢大曬
佢公司資產多過佢幾萬倍喇

又撚新會然

咩樣?

樓豬on99

咁個佢都都幾勁
起咗咁多唔同嘅公司出嚟再係入面番工

咪撚推膠PO

其實咁樣係唔係代表自己好威威？

唔撚係呀
咁多新會然

屌你呀
抄我留言抄到咁足
唔撐你了

我已經通知咗全行：樓豬無樓

200尺都好意思講出嚟

咁得閒出膠post 認真工作下啦 唔該

中上

屌你呀
新會然好難應付

姑婆屋

220呀屌你老母
文盲

大波?

小妹仲後生

小妹有bf

回帶

中等

你in 人句句都出言不遜

和平理性

23年ＨＲ？ ＠＠

咁都成４—５０歲

跟住應徵者自己開生意賺大錢。

睇唔出，人地樣貌都算。但in 人又話人地呢樣個樣。唔請咪算數。但又句句話人地。難怪個個都hi HR

一層樓
好有錢
我都想住成橦物業

如果樓主唔係假膠, 咁我會全力支持發展AI科技取替HR請人。

歧視唔一定要講出口
你因為其他人外貌而對人有唔公平嘅待遇就係歧視
只係香港歧視人樣衰唔會犯法
但唔代表你利用你權力去傷害人係啱

。。。 新會然

( Show Blocked User - fungaying )

絕對支持，e家好多無能力人士經常上位。但有能力人士被埋沒

真心問 兩年轉一次都叫jumpy? 係咪要係同一間公司做Old seafood先叫好

你又真係打成世工都買唔到人層樓既

跟住做得耐又問點解做咁耐

真係想問下樓主係呢間公司做左幾耐 升左幾多次職

請善用起底功能

0/10

屌你老母 G phone仲叫台灣人上連登

一上睇到依啲膠post，真係想柒出國際咩

大公司

HR大晒咩，你都on9

本身都估係女人，係d女人先咁撚系

唔係話佢無錯
不過其實玩膠呢樣嘢唔係連登獨有
唔需要睇得自己咁高

收皮啦 屌你老母 垃圾hr

樓主on9
以為自己邊撚個，叫政府其他公司唔好請人

又係你啊
呢排太悶又作故仔？

gen gap

假膠到

樓主答我
有得比你做二世祖，你做唔做？

loser打完飛機 ff完未

2/10

上連登博屌？

成為一個HR咁樣串見工嘅人 我係老細第一次就炒鳩你
利申老豆開設計公司 自己係大公司打份on9工

劇情幾批判性 支持

可以引發出人的價值的反思

on9 post

唔知真定假膠
只知山水有相逢，呢個世界好細

sorry 有經驗冇實力 只會顯得你更無能

好撚ff囉屌

用公司資產用人比係有幾自卑
你以為你有得分?
用完當你condom咋

咪作故仔

做HR 都串過馬撚，以為自己係front office

你知唔知道自己係generate 唔到profit?

條友整完個Legend又唔用 就知佢咩料

村屋唔得咩

傻大嬸，俾人寸一兩句就同上司講，抵你升唔到同買唔到樓

唔犯法就得喇
我公司目的利潤最大佬
殘忍小小在所難免

垃圾HR學識尊重人先啦

yes very jumpy

唔好意思
我有樓

冇問過

難分真與假

好熟面口

唔答怕自爆
但小妹23年工作經驗

果200 幾呎細過人間房呀

唔係大曬
但係我係高層

真人真事

大公司高層hr

hr仔 , 學人玩blacklist? 你冇野吓話？
你自己已經俾人blacklist左啦 , 一世都唔洗升啦。
我睇二世祖係正常人，係你hr亂鳩咁玩。

屌，竟然有真心
篇野好撚耐喇

可能對你呢啲打死一世工嘅人黎講兩年轉一次真係好jumpy，不過你同人起步點唔同，無謂拎出黎柒啦

罷工兩日得閒
有時間出下post

我選擇負評然後笑

唔做
我身為公司高層係驕傲既

又係二世祖

小妹會做多啲真人真事分享

你可唔可以唔好再扮hr?
我識嘅hr冇一個好似你咁

樓主好波

both have

樓主好似是男人

可能對於你黎講做HR 高層已經係人生頂點

但係對於好多人黎講，其實你係食物縺最底層

佢咪又係攞佢老豆嗰啲比

又係你個香討hr主任

我係公司既高層

好過佢以後冇人請

咁嘅on9 post都上到熱門

220呎呀屌你老母

二世祖全部垃圾
目中無人

的確
我高佢好撚多

真係講極都唔明，高層呢個名係自己比自己，但係一個部門嘅存在價值係有限，你問下你公司啲executive 啦

你叫人反去等消失係一回事

你當面落人面係一回事

仲放上網你真心反社會人格

唔好搵低質素hr仔同我比較

窮撚d暗串真係好肉酸

10/10

你up乜野
幾好笑

真絲非假膠

冇是咁的，重作

23年工作經驗
呢個年紀做得我老母

咁小事，公司笑完你就算炸，傻大嬸
睇到自己咁重

懷疑樓豬就係個毒撚

你鐘意打飛機就繼續啦

個post引到咁多真心出黎, 抵你上熱門

唔信

低質 港人
好心唔係請人就唔好玩人啦 IT野又唔問
垃圾HR 害死公司

你唔駛mention唔係for笑
根本無位笑得出

好多人有冇1%
好過99%我滿足了

全文笑點為紅字

垃圾五毛真係開個POST想玩膠都柒過人

是撚但蹬

唔係小妹..已是auntie

唔係想請我叫佢黎interview
好撚得閒
係佢interview表現差

其實你開D咁既膠POST做咩?平時生活上無人理刷存在感?網路世界無用架WOR, JOIN多D活動識下朋友好過啦。

垃圾HR阻住請人, 做死同事巧叻豬

搵錢好過搵朋友喇

你係叫人黎IN嗰陣想咋嘛 唔好扮
黎到話人柒然後玩鳩人
觀點 淨係識話人以前讀唔成書 樣衰

你繼續拎你個職位笑人啦 無鬼用

無能力請佢翻黎浪費公司資源

睇到唔睇honour就知係假膠文

又回帶 有冇第篇

大家唔好理佢, 唔好覆佢就得, 沉醉係網絡世界既小人。

假膠

你係值得做23年HR 嘅
唔做HR 都唔知你仲可以做咩

抵你俾人串啦 死窮撚扮大袋 幾pro都要幫有錢佬打工 扮乜大人物呀

實話實說

現實係公司高層

打工好失禮？

其實見工預著女人HR已經可以調頭走

屌 公司幾多資產又關你咩事
咪講到間公司自己有份
做hr做到你咁撚樣

你失禮在自己都係打工仔又唔夠人有錢仲串串貢睇人唔起 人地靠父幹又關你乜事 起碼你冇先 你覺得人地能力不足唔請冇問題 但注意下啲死人態度唔該

都唔知幾多人想見小妹

多謝樓主提供笑料

佢老豆有幾多資產又關佢咩事
咪講到佢老豆啲資產佢又份
做二世祖做到佢咁撚樣

篇文幾耐歷史？

咁惡做咩
你就係咁垃圾二世祖

好彩係假嘅 因為真係好on9

有錢真係可以為所欲為嫁hr阿姨

以下是金錢買不到的10件事：

1 愛
金錢可以買來慾望、吸引力和權力……卻買不到愛。因為，愛是親密、發自內心、有一點神秘的事情。錢沒有這些特質。錢只是一種交換的方法，不多也不少。錢用來購買產品或服務、便利、舒適和豪華，沒有一樣人類真正需要。

很多人發現這是條很辛苦的路。我們積累越多，只會感覺越空虛。因為，我們在渲染財富的文化中成長；實際上，是一種誤解和錯誤的信念。

2 真相
金錢或許可以買到影響力，但是真相才最有影響力。通常，錢都是花在推廣信仰或議程上，甚至為了塑造意見，而花錢製造偏頗的研究。一般情況下，錢似乎勝利了……短期內。

最後，不管花了多少錢打壓或扭曲真相，總是會被揭穿。

3 時間
流失的每一分鐘，你都永遠無法索回；每過一分鐘、你就離死亡更近一分鐘。無論是病態或是令人沮喪，卻真實無比。我們一出生，生活就開始消逝。

無論科學和醫學如何進步，都無法延長壽命。富人花了無數資金，妄想延壽，卻發現他們和其他人一樣在該死的時候死了。

再多的錢都無法倒轉時鐘。我們只能每一刻活在當下，充分體驗。

4 和平
滋養思想是唯一會帶來真正和平的事情。其中一個方式是接受已發生的壞事，並轉變成積極的經驗。

看看政府和個人花了無數的錢用在「和平」這個名詞。這筆龐大的資金卻從來不曾接近我們所界定的「和平」。

更重要的是，內心的平靜並不取決於銀行存摺的「餘額」。這是你訓練頭腦、設定期望，並定義內在平靜的真正意義。

5 天賦
身心擁有的天賦和能力是無價的。雖然有錢可以培養人才，卻永遠買不到天賦或技能。

除了與生俱來的天賦，也有可以習得的技術或才能，卻是再多的財富都買不到。多少錢都買不到心智歷程和身心的靈活性……他們是無價之寶。

6 健康
雖然錢真的可以買到健康照護和藥品，卻無法取代失去的健康。與此同時，運動、預防醫學、天然的自我保健則幾乎不花一毛錢。

看到名人花大把銀子，想要保住自己的「天生麗質」，真是令人喪氣。首先，老化是自然之美；皺紋是自然之美；華髮也是自然之美。而且，還有人動手術將人造物和其它醫學物質植入體內？這可一點都不自然。

7 教養/階級
粗魯的人在各個收入層級都有。尊重對方的態度顯然與金錢無關。可以說，有錢自大自以為是的人比謙虛的人多。

有錢確實可以讓你加入「更高的階級」，但是你(的舉止)應該不會因此而上等。要證明嗎？看看金·卡戴珊(Kim Kardashian)和麥莉·希拉(Miley Cyrus)就夠了！

8 真心的友誼
有錢當然可以吸引到想要成為朋友的人，但是不能保證是真心的友誼。最真心的友誼彼此相愛……我們怎麼談論金錢與愛情？同樣的概念也適用於此。

真正、持久的友誼不分人生的高、低潮。金錢和財產對於真心的友人並不重要……你這個人才重要。

9 知識
金錢永遠買不到你積累的資訊、智力的元素，以及你展現智慧的方式。你是否想過，為什麼有些富人表現得很愚蠢？這是因為他們的思維過程受到金錢或其他東西的影響。

一些有錢人曾說金錢讓他們感到「所向無敵」，結果卻做了一些真正糟糕的決定。因此，不只是獲取這方面的知識讓它寶貴，而是實際應用這方面的知識……這是金錢買不到的。

10 付出&接受
也許付出和接受才是最重要的，在任何狀況下都不評斷，一種在心靈上付出和接受的能力。這個巨大且改變生活的禮物是金錢買不到的；只適用於尋求理解和應用這些概念的人。

我們在生命中接受的每一個時刻都是珍貴的禮物……而付出的能力比任何金錢都更有價值。畢竟，如果我們在生活中實踐付出和接受，那還需要錢嗎？

來源: Power of Positivity

我試過比HR 問過...

你...你....你仲有面講出黎個下好野

身為高級人力資源部主任答你
冇問題

陰公 依家呢啲回應正皮仲多過負皮 連登應該已經無咩舊人

我就係私樓妹
好啲啲公屋仔

我試過去in 其他公司...佢當時話我E家份工做乜咁耐都唔轉...之後再問點解想轉...

打死無怨

問完又點
唔會令你扣分

抵你一世做HR

佢有D話你做呢份工太耐又話你未必適應其他公司...

試下唔好做太耐，同唔好咁jumpy
中間取個平衡點

呢D野邊有標準....咁有D人可應認為公司可發展先係度做...有D可能又因為要進修先會留係度做....邊有咁多野諗到

痴撚線呢D膠post咁多人回

如果係真都抵你仲有21年要供 係抵死個抵
你問嘅問題完全ok
但講嘅說話酸到震
個二世祖忍你答你都幾好教養
仲高層hr
大公司要in勁人輪唔到你in啦
Blacklist？人地返屋企訓係到啲租自己交上黎啦

243個新會然

真的嗎？會有d insult人既hr？

其實唔知真定假...但如果我真係見到個咁既hr 一定唔同應徵者一樣反應...但一定唔會比身家

梗係假，呢篇嘢已經接近潮文級別

樓主仲笑鳩你地唔知咩叫Jumpy，你地傻更更跟住討論落去

呢個傳統嚟
佢純粹hea9你

人地住擎天半島，你就收皮啦HR hi

我唔係二世祖 純粹睇唔過眼你啲閪格

220呎 你屋企個班係狗定係人仲要21年

Oliver 豬腦D post好笑好多
唔同level

我身為公司高層hr
大部分人都係我in

我公司中環某甲級寫字樓
地價貴過佢啦

好過公屋仔

就算我係帶有色眼鏡睇佢
我都會用和平理性態度進行interview

俾你多20呎又點好撚威

好撚無聊呀死假膠

理你老母
酸就酸啦

你公司？你hr咋收皮啦
知唔知醜

多人就唔叫高層啦
公司最多打工仔，你hr唔in曬大部分人？
個清潔阿姨夠洗你公司大部分廁所，佢仲高層過你啦，冇佢你屙撚啊

就係你呢d pk 女hr影響曬hr係香港既印象

我身邊都好多串嘴女hr一見到d candidates 就大吵大鬧，見到都覺得核突 都好既，有你地班串嘴女hr我先咁易升職

利申:男hr